八國聯軍正在形成... 抗中 「五眼聯盟」加強和德日合作

八國聯軍正在形成... 抗中「五眼聯盟」加強和德日合作

2018-10-12 20:26

〔即時新聞／綜合報導〕為對抗中國在全球蔓延的勢力，由美國、澳洲、紐西蘭、加拿大、英國創立、獨步全球的情報共享網路「五眼聯盟」加強和德國、日本合作，來自4個創始國的7名官員表示，從2018年起至今，成員國們穩定交換對於中國海外活動的情報。

《路透社》獨家報導，「五眼聯盟」增強與夥伴國合作，應付中國逐步擴大的全球影響力和投資戰略布局，1位美國官員指出，「我們的盟友，包括志同道合的伙伴，經常談到如何應對中國『自信的國際戰略』，而且正在凝聚共識」，他語帶保留的說，現在可能已開始討論更深層的合作方案。

對於「五眼聯盟」最新近況，德國與日本政府拒絕發表評論；儘管美國總統川普已示意要與中國單挑，但他的團隊成員正在幕後努力組織1個非官方的國際聯盟來對抗中國勢力。

面對來自華盛頓、坎培拉和其他國家首都的團結一心、共同抵抗，中國外交部發言人陸慷今（12）日指出，「中國始終是世界和平的建設者、全球發展的貢獻者、國際秩序的維護者」，希望外界不要搞小團體，要對中國抱持包容、開放與合作的心一起走下去。
<自由時報>

快

中國連人地搞小圈子都唔俾
真係國際毒撚

好做被單機

喂 新聞話下月習，特TWO 會唔
又話有望兩國降溫 姐係點架

人地要單挑 佢就要圍毆
人地要圍毆 佢又嗌單挑

Tumptump 話 見下個舊朋友 睇下死得未，你地又話降溫

係wo 之前先話
Trump:May be not a my friend

快點強姦牠

加油

TRUMP係UN屌柒支那

係WTO會唔會當面屌柒習種?

希望會

去宣戰

一於出PENCE

小團體
依家擺到明圍揼啦